Aber was gehen diese alten „Geschichten“  uns an? So mag vielleicht der/die eine oder andere denken. Sie sind vielleicht alt, aber halten für viele Zeitzeugen eine hohe Bedeutung. Sie können das mit Bildern aus ihrer Kindheit vergleichen. Wenn es auch nur für jemanden normale Bilder sind, halten Sie diese tief im Herzen, da es Erinnerungen weckt, welche auf eine andere Weise nicht mehr zurückgeholt werden können. Außerdem ist ein Buch nicht nur „eine kleine Erinnerung“ an die Vergangenheit, sondern auch einiges an Stundenaufwand zum Schreiben eines dieser Werke. Ein Buch heutzutage zu verbrennen ist egal, da die meisten Exemplare sowieso online oder auf andere Weise gespeichert sind, um einer potentiellen Vernichtung zu entkommen. Die Ausnahme sind klarer Weise historische Relikte, aber die sind ohnehin sehr gut gesichert.

Wie wir alle wissen, gibt es immer Uneinigkeiten in einer Gruppe von Personen. Das ein Buch zum Beispiel der einen Personen besser gefällt als der anderen mag vorkommen, jedoch mehr sollte es auch nicht sein. Nur mit welchem Motiv wurden die Bücher damals am 10. Mai 1933 oder auch zu anderen historischen Bücherverbrennungen verbrannt?
Religion oder Politik.
Denn hier werden persönliche Ansichten des Anführers zu dem Leitfaden der Nachfolger, auch wenn des den Tod eines Nachfolgers verlangt. Es sollte, falls es noch nicht passiert ist härtere oder generell Strafen im Sinne eines Kriegsverbrechens geben, wenn Bücher verbrennt oder Autoren entmundet werden. Wenn wir weiter alles zerstören, was nach übrig ist, werden wir in naher Zukunft  nichts mehr über haben.
